正字撚入黎

想問下如果問句用個(那)字，例如以下(那)一個答案是正確的？
個(那)字算唔算係別字？
我知道(哪)係通常用係問句
但漢語詞典又寫其實(那)係可以包含(哪)既意思，呢種情況應該點？
用(那)字係問句又會否好奇怪顯眼？

推

yoyoyo

高登班正字撚原來都係偽毒出哂去玩

連登先岩，手快打錯

正經問野冇人理

你幾分鐘前問
唔通你要我地秒秒鐘都係度等你出post跟住秒回你
問句用「哪」
果一個用「那」
可以當係英文入面嘅which one 同埋that one
有插勿插
留名學野

分別同“阿”、“啊”一樣

兩者都可以開頭，我估冇咩大分別，都通用

利：鳩UP

有錯勿插

"哪"字係指對某堆嘢當中嘅特定一個，但唔知係邊個先係，就用"哪"，例如:
哪條蕉你想吃
"那"字係已經特定指定一樣嘢，例如:
我想吃那條蕉
所以哪字通常用問句，而那字應該唔會，因為你已經知道邊樣嘢
利申小學老師教

講下笑姐果句係

多謝巴打回答
我知道兩者用法
但只係好奇哪係新創字，本來兩個字都係以一個那字通用，至到1951年商務本字典都係冇個哪字
但問題照用個那，又算唔算係錯？

粵語人最易分啦

那個=嗰個
哪個=邊個

例：

那裡就是你住的地方？

無論在哪兒，我一樣愛你。

同有冇問號無關。

正字撚

呢個我真係唔清楚 我會用哪，如果你考DSE會當你錯
利申鳩噏

巴打好波！

簡而精

但以那代替哪又算唔算別字？因爲字典寫那係包含哪既疑問意思，但係通常啲人又會分開用？

都唔該哂巴打

古今之別。

明清白話未殝成熟，固可忽略二者之別。

現代標準漢語早已發展穩定，宜細察之。

唔該哂巴打你！麻煩哂！